<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">دليل المتظاهر</string>

    <!-- Content Description Strings. It must be added for accessibility support -->
    <string name="description_advice">نصائح</string>
    <string name="description_rights">حقوق المتهم</string>
    <string name="description_faqs">أسئلة وأجوبة</string>

    <!-- Action bar icons names -->
    <string name="action_search">بحث</string>
    <string name="action_about">عن التطبيق</string>

    <!-- Strings used within Advices Activity-->
    <string name="advice_title_section1">نصيحة ١</string>
    <string name="advice_title_section2">نصيحة ٢</string>
    <string name="advice_title_section3">نصيحة ٣</string>
    <string name="advice_title_section4">نصيحة ٤</string>
    <string name="advice_title_section5">نصيحة ٥</string>
    <string name="advice_title_section6">نصيحة ٦</string>

    <string-array name="ListOfAdvices">
        <item>الاجابات تكون مختصرة ومقتضبة قدر الامكان٠</item>
        <item>نفي جميع ادلة الاثبات ايا ماكانت (محصلش -معرفش)٠</item>
        <item>في حال تواجد احد عناصر الشرطة يجب اثبات ذلك في المحضر.</item>
        <item>من حق المتهم قانونا الالتزام  بحق الصمت، و لا يؤخذ ذلك كقرينة ضده٠</item>
        <item>يجب اثبات اي اخلال يحدث اثناء التحقيق في ملحوظة في محضر التحقيق.</item>
        <item>رفض التوقيع اذا حدث تغيير في الاقوال.</item>
    </string-array>

    <!-- Strings used within Rights Activity-->
    <string name="right_title_section1">حق ١</string>
    <string name="right_title_section2">حق ٢</string>
    <string name="right_title_section3">حق ٣</string>
    <string name="right_title_section4">حق ٤</string>


    <string-array name="ListOfRights">
        <item>من حق المتهم طلب الحصول علي الرعاية الطبية اللازمة٠</item>
        <item>التمسك بحضور محامي التحقيقات، و في حالة الرفض ينبغي اثبات ذلك كملحوظة في محضر التحقيق٠</item>
        <item>وقت المناظرة يجب اثبات كافة الاصابات٠</item>
        <item>طلب العرض علي الطب الشرعي في حال الاصابة.</item>
    </string-array>

    <!-- Strings used within FAQs Activity-->
    <string name="faq_title_section1">سؤال ١</string>
    <string name="faq_title_section2">سؤال ٢</string>
    <string name="faq_title_section3">سؤال ٣</string>
    <string name="faq_title_section4">سؤال ٤</string>
    <string name="faq_title_section5">سؤال ٥</string>
    <string name="faq_title_section6">سؤال ٦</string>
    <string name="faq_title_section7">سؤال ٧</string>
    <string name="faq_title_section8">سؤال ٨</string>
    <string name="faq_title_section9">سؤال ٩</string>
    <string name="faq_title_section10">سؤال ١٠</string>
    <string name="faq_title_section11">سؤال ١١</string>
    <string name="faq_title_section12">سؤال ١٢</string>
    <string name="faq_title_section13">سؤال ١٣</string>
    <string name="faq_title_section14">سؤال ١٤</string>

    <string-array name="ListOfFaqs">
        <item>تعمل إيه لو اتقبض عليك ؟</item>
        <item>لو صاحبى اتقبض عليه اعمل ايه ؟</item>
        <item>ايه الفرق بين القبض والاعتقال ؟</item>
        <item>أيه الفرق بين النيابة العامة وبين نيابة أمن الدولة ؟</item>
        <item>هل ينفع ابلغ ضد واحد مجهول اعتدى عليه ؟</item>
        <item>لو انضربت فى مظاهرة واتقبض عليه بعدها اعمل ايه ؟</item>
        <item>ايه هوه الطب الشرعى وايه اهميته ؟</item>
        <item>اعمل ايه لو واحد صاحبى اختفى فى المظاهرات وشاكك انه اتقبض عليه ؟</item>
        <item>اعمل المحضر فين ؟</item>
        <item>أنا معرفشى اسم العسكرى او المخبر او الظابط اللى اعتدى عليه ممكن اعمل محضر برده؟</item>
        <item>إيه حقوق المحبوس احتياطيا على ذمة قضية؟</item>
        <item>ايه هيه حالة التلبس وشروطها ؟</item>
        <item>ايه نوعية المأكولات المسموح دخولها فى زيارة المحبوس احتياطيا ؟</item>
        <item>ازاى اعرف رقم المحضر اللى انا عملته ؟</item>
    </string-array>

    <string-array name="ListOfAnswers">
        <item>فى حالة القبض عليك حاول تعرف مين اللى قبض عليك وهل هو لابس لبس مدنى عادى ولا لبس رسمى شرطة ، فى كل الأحوال لو اتقبض عليك حاول تعرف اى حد انك اتمسكت وتحاول فى المظاهرات تكتب على ورقة ارقام اقرب الناس اليك لانك بعد القبض حيتاخد الموبايل منك وممكن يمنعوا عنك الاتصال باى حد وتحاول توصل الورقة لاى شخص حسيت انه ممكن يساعدك انه يتصل بالنمر اللى فى الورقة .

            خليك فاكر  بالتحديد ساعة ومكان القبض عليك وتفتكر دايما لو فى ناس اصحابك كانوا معاك لانهم ممكن يكونوا شهود على اى تلفيق اتهامات من اللى قبض عليك وخليك فاكر دايما ان اكتر مدة لاحتجازك قبل عرضك على النيابة 24 ساعة .</item>

        <item>أول حاجة تعمل تلغراف استغاثة للنيابة اللى اتقبض عليها فى نطاقها او  للنائب العام على رقم 124 من أى تليفون أرضى وتبلغ بساعة ومكان القبض عليه وتبلغ كمان باى بيانات عرفتها زى اسم او رتبه او بيانات الجهة اللى قبضت عليه ومكان احتجازه كمان ولو عرفت ان صاحبك انضرب تبلغ بده كمان ومتنساش تاخد رقم التلغراف لانه حيفيد لو حصل لصاحبك اى مكروه .

            الخطوة التانية تبلغ محامى تعرفه او اى مركز حقوقى او جبهة الدفاع عن متظاهرى مصر وتبلغهم بكل البيانات وكمان رقم التلغراف .

            لو عرفت انه فى قسم حاول تساعد المحامى فى انك تعرف انه موجود او لا ولو عرفت توديله اكل ولو وديتله اكل فى القسم او النيابة مثلا متاخدشى اكل فى معلبات صفيح زى التونة حاول يكون الاكل والشرب مش معلب فى علب صفيح لانها ممنوعة  .

            وبعد ما تتاكد من مكان احتجازه حاول تعرف انه حيتعرض على النيابة امتى وتبلغ المحامى واول ما يتحرك مثلا من القسم على النيابة تبلغ المحامى .</item>

        <item>الفرق بين القبض والاعتقال ان القبض ممكن يكون باذن نيابة وممكن يكون من غير اذن فى حالة التلبس بجريمة لكن لو مفيش تلبس ولا اذن نيابة بيكون اعتقال وجريمة اسمها جريمة احتجاز بدون وجح حق .</item>

        <item>النيابة العامة هيه نيابة عادية بتحقق فى اى جريمة حصلت ومنها قضايا التجمهر اللى هيه المظاهرات وبتكون سلطتها فى الحبس اربع ايام بس وةبعد كدة القاضى هوه اللى يقرر واسمه قاضى المعارضات .

            اما بالنسبة لنيابة أمن الدولة فهى نيابة مختصة بالتحقيق فى جرائم معينة ومنها جرائم التجمهر ومدة حبسها بتتجاوز الاربع ايام بتبدأ من 15 يوم والحد الأقصى الممنوح لها 45 يوم حبس وبعد انتهاء 45 بيتم عرض المتهم على قاضى اسمه قاضى غرفة المشورة ويقرر استمرار حبسه او لا .</item>

        <item>أيوة ينفع تبلغ ومتسبشى حقك تعمل بلاغ للنيابة فورا باللى حصل عادى خالص وأهم حاجة لو فى فيديو او كاميرا صورت ممكن تستعين بيها فى البلاغ ولو فى شهود .</item>

        <item>حاول اول ما تتعرض على النيابة تطلب طبيب لو لسة فى اصابات نزيف مثلا او كسور وبعد اسعافك تثبت الاصابات الموجودة في جسمك وتقول بيانات تفصيلية زى اسم اللى ضربك لو عرفت لو الاسم الاول منه او الرتبة وكمان متنساش اداة الضرب زى عصاية او حديدة او ضرب بالايد ولازم وكيل النيابة وهوه بيسمعك كمتهم تخليه يحقق معاك  بحضور محامى دايما فى قضايا المظاهرات بتكون جنايات والقانون بيفرض على وكيل النيابة انه يجبلك محامى اطلب ده ولو محصلشى اطلب انه يسمعك كمجنى عليك ويثبت الاصابات اللى فيك وكمان متنساش تفتكر لو فى شهود شافوك وانت بتنضرب ولازم تطلب عرضك على الطب الشرعى .</item>

        <item>الطب الشرعى مصلحة حكومية تابعة لوزارة العدل وهيه الجهة الفنية اللى بتكشف عليك من أطباء  فى حالة الاصابة فى المظاهرات وبتطلع تقرير طبى بتقول فيه شكل وتوقيت الاصابة وكمان لو فى اداة استعملت بتحددها وتقريرها بيفيد فى اثبات جريمة الاعتداء عليك ولو التقرير طلع ضدك من حقك تطعن عليه قدام لجنة ثلاثية ويطلع تقرير تانى .</item>

        <item>عشان تعمل محضر لازم تستنى 24 ساعة من تاريخ اختفائه وفى الفترة دى تقدر تسأل عنه اخر حد كان معاه وكمان تسال فى الاقسام القريبة من اماكن المظاهرات وتروح مديرية الامن وتروح كمان النيابات اللى فيها تحقيق مع المتظاهرين واحيان كتير بيكون مقبوض عليه ومعرفشى يبلغ حد دى الخطوة الاولى الخطوة التانية تسال فى المستشفيات القريبة والمستشفيات تدور فى كشوف الاستقبال ولو ملقتهوش فى مستشفيات ملحق بيها مشرحة تسأل فيها ، والخطوة التالتة تعمل محضر باختفائه ولو عرفت معلومات انه اتقبض عليه ومتححقشي معاه مش لازم تستنى 24 ساعة .</item>

        <item>فى اكتر من مكان ممكن تعمل فيه المحضر ممكن قسم الشرطة او نقطة الشرطة او النيابة او بلاغ للنائب العام الاقرب ليك لكن لو حتتهم الشرطة الافضل فى الحالة دى عمل المحضر فى النيابة وبعد ما تعمل المحضر متنساش تاخد رقمه وتاريخ عمله واسم الجهة اللى عملته فيها .</item>

        <item>مش مهم المهم انك تعمل البلاغ بسرعة عشان تحفظ حقك ولو مش عارف الظابط اللى ضربك او الشخص اللى أذاك تعمل البلاغ ضد مأمور القسم اللى تابع ليه وكمان رئيس المباحث ولو تعرف شكل الشخص إوصفه ولو حتى تعرف اسمه الأول ومش عارف اسمه بالكامل ممكن تقوله المهم انك تثبت ده فى وقته وتستعين كمان بشهود لو موجودين وكمان لو فى صور أو فيديو يساعد فى الوصول للمتهم.</item>

        <item>المحبوس احتياطيا ده إنسان اتهم في قضية والنيابة أو القاضي أمر بحبسه على ذمة قضية هوه متهم فيها وفيه قاعدة فى الدستور بتقول إن المتهم بريء حتى تثبت إدانته في محاكمة عادلة فيها تتوافر كل حقوقه وعشان كده ممكن ياخد براءة ويكون مظلوم فلازم يتعامل معامله ان برىء حتى النهاية فى اى مكان محجوز فيه سواء كان سجن او قسم شرطة وكمان فى ميزة انه ممكن يقضى فترة الحبس فى المكان القريب من المحكمة يعنى ممكن يفضل محبوس في القسم وميروحشى السجن ولو راح السجن ممنوع انه يختلط باى مسجون جنائى وليه مكان مخصوص كل اللى فيه زيه محبوسين على ذمه قضايا وممنوع دخول اى ظابط مباحث ليه، وكمان ممكن يلبس جوه مكان الحجز لبس عادى ويدخله اكل وشرب من اهله او اصحابه والزيارة فى اى وقت بطلب للنيابة العامة.</item>

        <item>حالة التلبس اللى بموجبها بيكون الشخص ارتكب جريمة  فى ساعتها او بعدها بحاجة بسيطة وبعدين بيكون معاه السلاح او الاداة  اللى عمل بيها الجريمة  او اى اوراق او شىء يخص الجريمة وبيكون ساعات ضحية جريمته موجود فى نفس مكان الجريمة مصاب او حصله اى ضرر سرقة او اى شىء اخر ويحاول الامساك بالمتهم وكذلك صياح الناس الموجودين ضد المتهم بعد ارتكاب الجريمة .</item>

        <item>أى ماكولات ومشروبات متاحة للمحبوس احتياطيا وممكن يستغنى عن وجبات مكان احتجازه ويكون اكله من الزيارة ويشترط فى أى أكل أو شرب إنه ميكونش فى علب صفيح أو زجاج اطلاقا ويسمح بالبلاستيك فقط لكن حاول دايما توديله اكل بزيادة لان ساعات بيشاركه ناس فى نتفس المكان فى الاكل وتحاول يكون الاكل من النوع اللى ممكن يتحفظ خارج تلاجة لمدة ايام .</item>

        <item>أهم حاجة تفتكر اليوم اللى عملت فيه البلاغ أو المحضر والمكان اللى قدمته فيه لأن الأول ممكن تاخد رقم المحضر على طول وممكن تاخد رقم بلاغ وبعدين تاخد رقم المحضر المهم تكون فاكر اليوم والجهة وحقلك ازاى تعرف الرقم . .. لو قدمت مثلا البلاغ لرئيس النيابة أو المحامى العام أو النائب العام حتاخد رقم اسمه رقم عرايض بتاريخ اليوم اللى قدمت فيه البلاغ وبعدين حيتحول البلاغ لوكيل نيابة عشان يحقق فيه ويسمع أقوالك “شكوتك ” وكمان لو فى اصابات هوه اللى حيحولك على المستشفى عشان تعمل تقرير طبى وبعد كده حياخد المحضر رقم غير رقم البلاغ وغالبا حياخد رقم اسمه رقم ادارى وادارى يعنى لسة فى التحقيق وممكن ياخد رقم جنح يعنى المتهمين اللى انت شاكيهم حيتحولوا لمحكمة الجنح وده فى قضايا اللى الشرطة فيها متهمة باستعمال القسوة وممكن ياخد رقم جنايات وده يعنى ان المتهمين حيتحولوا لمحكمة الجنايات لو مثلا متهمين بتهمة احداث عاهة مستديمة … المهم متنساش يوم البلاغ والجهة اللى قدمت فيها البلاغ لأن ده اللى حيوصلك لقضيتك عشان تتابعها كويس وتصور المحضر وعشان لما تروح لمحامى او حد يساعدك حيطلب منك الرقم ده كمان.</item>

    </string-array>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_advices">AdvicesActivity</string>
    <string name="title_activity_rights">RightsActivity</string>
    <string name="title_activity_faqs">FaqsActivity</string>

</resources>
